國歌惡法先例一開以後共狗有咩唔妥就可以加入附件三進一步收窄香港自由

先例一開以後共狗有咩唔妥就可以加入附件三進一步收窄香港自由
eg立法講港獨即犯法
咁搞法到2047香港好快就同中國睇齊，對政府有咩不滿都可以即拉
23條都唔法立已經分拆上市

第 1 頁
#1LIKLN • 4m
香港開埠嗰陣你喺邊度呢吓 - 林夕

名采論壇

資料圖片

問人「XXX嘅時候，你喺邊度呢吓？你出咗世未呢吓？」其實是很不禮貌，很瞧不起人的，等於動不動就說：「你講乜嘢制水呢？講乜嘢夏令時間呢？嗰時你仲着緊開襠褲。」這就表示你的話很有說服力了？

教育局交代中國歷史課綱修訂諮詢，記者問香港史部分，怎麼沒提到六七暴動，專責委員會主席兼中大文學院院長，竟然反問記者：「六七年嘅時候，你喺邊度呢吓？」這是問題嗎？問這問題有問題嗎？抑或真是解決了發掘問題的人，就當解決問題了？

上歷史課的學生，別說暴動，可能連港英年代都沒出世，那麼課綱裏「回鄉探親」這段也不必知道了。六七暴動牽扯到文革，文革不方便多講，不利於對培養對國家純潔又強烈的感情培育，基於這個理由，暴動對香港往後發展，比起回鄉探親、買東江水，就只是雞毛蒜皮嗎？若是憑這原則「精」選教材，那不是教育，是政治宣傳，課綱總設計師這樣回答，司馬昭之心明顯到連化妝成本都不願付出了。
文學院院長又為「香港人的中國歷史」特殊教法護法：「六七年我哋係親身經歷過嘅，經歷過嘅時代，如果我哋用記憶嚟講，我哋唔會遺忘，但歷史靠住回憶嘅寫法，唔係我哋而家訂立課綱嘅標準。」

嘩，靠回憶寫歷史不行，那司馬昭的同宗司馬遷，畢生心血寫成的《史記》也不值一提一看了，史記從黃帝寫起，到夏禹治水，不離神話傳說色彩，甚至春秋戰國時代，也多從採訪遺民父老後代紀錄而來，是最古老的「口述歷史」，那時司馬遷喺邊度呢？教歷史的人又出世未呢？中史課綱從三皇五帝開始，其實也不是信史，那教師又何必教，學生又何必學？司馬遷說自己所記，也只是一家之言，那請問有什麼歷史不是一家之言？據說這課綱會增加近代史部分，類似唐德剛所寫一大堆的口述歷史書，也可以不理了？

六七暴動若寫在課綱裏，當然也不必採用一家之言，但有發生過就是有發生過，林彬被暴徒燒死，報紙可以找到，客觀描述一下這段重要的香港史也不可以？那什麼算是可以被教育的史料，什麼只是屎尿，是否由今天的當權者，決定昨天可信的歷史？

現在越來越多應該有點修養的學者出言不遜，錢穆在中大時，誰跟誰又在哪裏呢？

0

0

駛撚2047，2020前一定玩撚完

另一邊就成班連登仔死撐叫支那雞無問題

根本係將中國個種一講政府壞話/攞政府黎搞笑就係犯法既觀念引入香港